+++ 
draft = false
date = 2022-01-03T20:16:58-08:00
title = "Armenian Phonetic Keyboard Layout տեղադրումը Mac-ի վրա"
slug = "armenian-phonetic-keyboard-layout-for-mac" 
tags = []
categories = []
thumbnail = "akfm/8.png"
description = ""
+++

Mac-ի ստեղնաշարի դասավորությունը (Armenian Phonetic Keyboard Layout) բավական անհարմար է` համենայն դեպս իմ համար: Ես ստեղծել եմ այս դասավորությունն իմ անձնական օգտագործման համար, որը իմ կարծիքով շատ ավելի հարմար է, քանի որ նման է բավական տարածում ունեցող դասավորություններին, տեղադրված տարբեր սարքերի ու Mac OSX-ից տարբեր օպերատիվ համակարգերի մեջ:

## Ստեխնաշարի Դասավորությունը
![հայերեն ստեղնաշարի դասավորությունը](/aklfm/k1.png)

**SHIFT** կամ **CAPS LOCK**  
![հայերեն ստեղնաշարի դասավորությունը shift կամ caps lock դեպքում](/aklfm/k2.png)

**OPTION**  
![հայերեն ստեղնաշարի դասավորությունը option դեպքում](/aklfm/k3.png)

**OPTION + SHIFT** կամ **OPTION + CAPS LOCK**  
![հայերեն ստեղնաշարի դասավորությունը option + shift կամ option + caps lock դեպքում](/aklfm/k4.png)

## Լիցենզիա
Այս ծրագիրը թողարկվել է [«MIT Licence»](https://opensource.org/licenses/MIT) լիցենզիայով. 


## Տեխադրումը (մեթոդ 1)
- [Ներբեռնեք Armenian Keyboard Layout](/aklfm/ArmenianPhoneticKeyboard.zip) արխիվը Desktop-ի վրա:
- Կրկնակի սեղմեք ArmenianPhoneticKeyboard.zip այն բացելու համար
- Բացեք Finder-ը (Option + Command + Space), կատարեք Go > Go To Folder... (Sift + Command + G), մուտքագրեք «~/Library/Keyboard Layouts/» և սեղմեք «Go»

![բաց գրադարանի թղթապանակը, գնացեք թղթապանակը հուշմամբ](/aklfm/1.png)

- Փոխանցեք ArmenianPhoneticKeyboard.bundle ֆայլը ձեր «Desktop»-ից «Keyboard Layouts» թղթապանակի մեջ։

![ստեղնաշարի դասավորությունների թղթապանակը հայերեն հնչյունական ստեղնաշարի ֆայլով](/aklfm/2.png)

- Բացեք System Preferences > Language & Region և սեղմեք «+»՝ «Նախընտրելի լեզուների» ցանկում հայերեն ավելացնելու համար:

![լեզվի և տարածաշրջանի կարգավորումների պատուհանը](/aklfm/3.png) ![image alt text](/aklfm/4.png)

- Ընտրեք ձեր հիմնական լեզուն (սեղմեք «Օգտագործել անգլերենը» կամ այն ​​լեզուն, որն այժմ ունեք այնտեղ, եթե դա ձեր հիմնական լեզուն է)

![հիմնական լեզվի ընտրության հուշումը](/aklfm/5.png)

- Ընտրեք «Armenian - Phonetic» աղբյուրը և սեղմեք «Add Input Source»

![մուտքագրման աղբյուրը ավելացնելու ընտրության հուշումը](/aklfm/6.png)

- Շնորհավորում եմ: Այժմ դուք կարող եք ընտրել ստեղնաշարի դասավորությունը, որը կցանկանայիք օգտագործել: Կարող եք նաև օգտագործել «**Control + Space**» դյուրանցումը Mac-ում լեզուն փոխելու համար:
- Մի մոռացեք վերագործարկել ձեր համակարգիչը:

![լեզվի ընտրության մենյուն](/aklfm/8.png)

&nbsp; 
&nbsp; 
&nbsp; 

## Տեխադրումը (մեթոդ 2)
- Բացեք Preferences > Language & Region և սեղմեք «Keyboard Preferences» կոճակը: Սեղմեք «+»՝ մուտքագրման նոր աղբյուր ավելացնելու համար:

![ստեղնաշարի կարգավորումների պատուհանը](/aklfm/71.png)

- Ընտրեք "Armenian" > "Armenian - Phonetic" աղբյուրը և սեղմեք "Add Input Source"

![ստեղնաշարի մուտքագրման աղբյուրի ընտրության հուշումը](/aklfm/72.png)

- Շնորհավորում եմ: Դուք ավարտել եք հնչյունական դասավորությամբ ստեղնաշարի տեղադրումը: Կարող եք օգտագործել «**Control + Space**» դյուրանցումը Mac-ում լեզուն փոխելու համար:
- Մի մոռացեք վերագործարկել ձեր համակարգիչը:

![ստեղնաշարի կարգավորումների պատուհանը տեղադրված հայերեն հնչյունական ստեղնաշարի դասավորությամբ](/aklfm/73.png)